800億保就業計劃本月25日可申請 工資補貼涵蓋6至8月

特首林鄭月娥今日（12日）早上出席行政會議前會見傳媒，她指第一期「保就業」計劃將於5月25日起接受申請，申請期限為3個星期，涵蓋6至8月共3個月的工資補貼，申請約3至4星期內便可獲發放補貼，勞工及福利局及創新辦今日下午開記者會交代詳情。
林鄭月娥表示，防疫抗疫基金項目都是及時雨，要符合多個條件，包括簡單易明、容易申請、迅速發放款項、涵蓋範圍廣泛、為經濟復蘇鋪路，經過細化和修訂的版本能夠符合以上原則。
4大改善措施
林鄭月娥又就計劃提出4大改善措施，包括：
1. 65或以上毋須作強積金供款的僱員，只要仍有強積金戶口，都可以受惠於保就業計劃，其僱主可申領工資補貼，涉及共約6萬人。
2. 原本被摒除的兩大行業（建造業及飲食業），其「一般僱員」會重新納入計劃中，涉及約1.2萬人。
3. 自僱人士方面，原定須有強積金戶口、有供款才可申請7,500元一筆過津貼，但由於實際上自僱人士或因各種原因已有一段時間沒有供款，未必合資格申請。新措施下，只要2020年3月31日或前，有強積金戶口、戶口無被取消，便可獲7,500元一筆過補貼，涉及約21.5萬人。
4. 僱主選擇資助金額參考月份時，除今年1月至3月，亦可選擇去年12月，以取得更多補貼。
網上簡單申請方法：
林鄭月娥指，僱主只須在網上提交申請，授權強積金受託人向政府委任的代理人提交供款資料，僱主不用自行提交僱員資料或證明，當中所有行政費由政府支付。
僱主違反承諾有罰則：
林鄭月娥強調，僱主申請時須簽署承諾書，承諾接受工資補貼期間不能裁員，並將政府工資補貼的全數用於僱員工資，為此會制定懲罰機制，包括政府會取回部分補貼、僱主須繳交罰款等。

有強積金戶口、戶口無被取消？即有戶口就有？

要呢排無供款

個人強積金戶口？

想問下本身有MPF戶口，但失業左半年，可否申請自僱人士$7500？

MPF戶口都分好撚多種，所以我咪問個人強積金戶口 ？

屌你老母我失業1蚊都攞唔到

有冇MPF專家解答？
佢查唔查到你以前係咪自僱

依家咪有機會囉

邊一項有我份?

第3項咪有份囉 唔係連mpf戶口都無呀？

係咪真係得先
唔想為左$7500犯罪

點犯法？

有MPF戶口就可以?
我係3月尾失業

驚佢話虛假陳述

我睇字面意思就係 我以前供過幾個月 仲有錢係入面就應該有得拎

如果我有份正職，公司有用我資料申請保就業計劃
但我自己有另外一個強積金戶口，可唔可以當自僱人士攞7500？

你閱讀理解都好高分下喔

僱主申請, 唔係僱員申請, 除非你係自僱人士
僱主申完, 自己袋哂, 唔炒你迫你出no pay都得

我自問閱讀理解唔合格...
如果我自己有打份工(正職有老強)
咁我另外果份pt. 自僱既工 (以前有供過老強..依幾個月應該唔夠數) 咁有冇得拎?

bingo

唔明，啫係好耐以前有返part-time ,公司有供強積金，有強積金戶口
但之後無做，個戶口一直係到無理，
到依家就自雇，有無得申請

我同你一樣情況，照計積金局有我地戶口資料，假如公司用我戶口報上去，同時我地又用另一戶口申請其實係咪會查到？

根本好多人有多個強積金戶口

咁講咪者係全民派咁際

打工仔 有強積金户口僱員
僱主可以申請9000蚊個薪金津貼

自僱人士 3月31前開咗嘅現有户口
可以申請$7500一筆過津貼

失緊業又無自僱強積金户口嘅咪無

又益d老闆 如果有公司冇諗住炒人 姐係哩半年係咪佢每個月每人出少9千人工

個人強積金戶口等唔等同自僱強積金戶口先？

無辦法，香港政府係咁柒碌嫁啦講起就嬲

唔等同
自僱強積金戶口要自己同trustee申請
普通打工仔個強積金係你經公司填enrolment form整唔同的

audit個邊唔會查到咁detail嘅
你同時拎2邊都冇衝突

今日7500到手

自僱人士強積金戶口唔等於你嘅個人強積金戶口
你冇申請過前者又失業的話

算鳩數喇政府唔會幫到你

係咪建造業

無做果行,重有強積金戶口
轉行自顧都有。。

所以話個政府真係on99
而家趁機水d 人去開自僱統合哂呢班人方便以後統計啦
係要派都派得蠢過人
利申 自僱冇自僱強積金

上邊巴打話唔得

政府冇理過失業個啲 叫失業既人拎綜緩

我自己匯豐開左個ac
當唔當自僱？

佢就係怕你地呃個自僱7500
所以要3月31日前仲生效嘅acct先得

點樣先係自僱？
之前將所有錢合埋去一間當唔當？

你做得自僱又唔開個老強acct
都係廢事年中俾多舊錢同交稅姐
咁仲點會貪佢個7500

而家咪後悔緊冇轉自僱

自僱人士開個強積金戶口張enrolment form都唔同
如果你冇自己同trustee填過相關嘅申請
算數喇任何情況下自僱7500冇你份

長遠黎計你有著數嘅 算喇

呢種算唔算個人強積金 但無供好耐

lm

要執既一早執晒 政府係科水比有錢佬 窮既愈窮

唔算 你個隻係行業計劃 飲食/建造業嘅
你係後者嘅話咪有綠卡7500個補貼囉
前者就唔洗考慮

是喔

咁又算唔算自僱呢？

自儸mpf acc 你上網睇番你個member type 係
Self-employed Member

aia 係咁，其他公司應該都有寫明啦

返緊工既扮自僱申請7500得唔得

政府真係好仆街

睇下偷唔偷到雞

果陣就咁走入去匯豐搞整合
唔知有分別

2月比人炒左
依加真係自僱
但乜都無on99

識唔少自僱人都無開mpf 自僱ac

香港政府真係不撚知所謂

係

以前返工有強積金Ac, 依家自僱左幾年（無開自僱人士戶口）年唔可以申請？

限時

屌都失緊業照申請 理得佢

其實究竟係我會收到筆錢定係落左老細袋？

咪就係 我地依班唔係人呀 打工比人炒咪變左自僱 咁都唔比 大把人出街屌7政府

照申請啦 理得佢

4月先請人再補交返3月係咪冇得拎

有時限

個人強積金 失業冇得拎？

樓上話個人強積金唔等同自僱強積金呀

一定會批埋 如果唔係大把開補習班 教練等等出黎反政府仲大獲 唔搞好過搞

林鄭個位直接比你坐算鳩數啦

你睇下唔批 有幾多失業既人沖出黎 佢地大把時間

我都想衝出黎

屌佢老母 食都就冇得食你同我計個人定自僱強積金 衝出黎屌7佢 番過工變自僱既就自動當埋嫁啦 你話番都未番過工就開自僱姐 大把人一開始番工之後儲夠錢做自僱 強積金就唔搞佢嫁啦 咁都唔批食都冇得食睇政府點搞

小小維穩費都唔批 冇人反就出奇

同問

我照申請

負評屌條撚樣出黎

咁我老豆上份工有供強積金(上年3月)之後轉左新工日薪出糧咁拎唔拎到$7500？

係咪姐係炒散個隻戶口

3月31前有自僱強積金户口咪有
Part time個強積金户口係受僱僱員
完全唔關事

仲以為終於有我份

咪一樣睇係僱員户口定自僱户口
供自僱户口就申請到

我老豆自僱戶口

咁咪申請到囉

佢都有哂數字 21.5萬

如果係僱員戶口得唔得？佢老細都有一齊供

巴打 僱員既強積金戶口係申請唔到自僱人士既7500

返去睇下先 唔該巴打

嬲

係咪淨係分個人同有僱主編號兩種強積金
我果份紙就得兩隻，但又唔知會唔會有多幾種

簡單啲你當有3種
1. 現職打工仔 僱主同你都供緊嘅户口
2. 已離職打工仔前任公司剩低嘅户口
3. 自僱人士户口

咁我揸住2都報好冇

無成本咪照報
純粹係照佢字面睇就申請唔到啫

試下又無壞

唔得 因為根據你強積金户口紀錄派錢
冇户口就冇自僱個份